\thispagestyle{plain}
\index[in]{Ade zur guten Nacht}
\index[vw]{Abendlieder!Ade zur guten Nacht}

\beginsong{Ade zur guten Nacht}[]
\beginverse
1. A\chord{D}de nun \chord{A^7}zur \chord{D}guten Nacht, \chord{A^7}jetzt \chord{D}wird \chord{A^7}der \chord{D}Schluss gemacht, dass ich muss \chord{A^7}schei\chord{D}den. \\
/: Im Sommer, da \chord{G}wächst der Klee, im \chord{A^7}Winter, \\
\ \ \ \ da \chord{D}schneit's den Schnee, da komme ich \chord{A^7}wie\chord{D}der. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Es \chord{D}trau\chord{A^7}ern \chord{D}Berg und Tal, \chord{A^7}wo \chord{D}ich \chord{A^7}viel\chord{D}tausendmal bin drüber'\chord{A^7}gan\chord{D}gen. \\
/: Das hat dein' \chord{G}Schönheit gemacht, die \chord{A^7}hat mich \\
\ \ \ \ zum \chord{D}Lieben gebracht mit großem Ver\chord{A^7}lan\chord{D}gen. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Das \chord{D}Brünn\chord{A^7}lein \chord{D}rinnt und rauscht \chord{A^7}wohl \chord{D}un\chord{A^7}term \chord{D}Holderstrauch, wo wir ge\chord{A^7}ses\chord{D}sen. \\
/: Wie manchen \chord{G}Glockenschlag, da \chord{A^7}Herz bei \chord{D}Herzen lag, \\
\ \ \ \ das hast ver\chord{A^7}ges\chord{D}sen. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Ach, \chord{D}wär' \chord{A^7}ich ein \chord{D}großer Herr, \chord{A^7}zög' \chord{D}nie\chord{A^7}mandem \chord{D}hinterher, ein Taler zu \chord{A^7}erb\chord{D}en. \\
/: Ich stünd' am \chord{G}Heckenzaun, nur \chord{A^7}um nach dir \chord{D}auszuschau'n \\
\ \ \ \ und um dich zu \chord{A^7}wär\chord{D}men. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
    W\&W: um 1848 aus Sachsen und Thüringen\\
    FU: Nr. 169 LB: 10 MO: 4 TS: 142
\end{angaben}
